濕疹下一步係咪有心理病

本身自己成身都有唔同部位有濕疹
臉 頸 背脊 手 腳都係痕 一達達
前排手脂位又無端端整到有細菌感染 發炎 出水
之後頂唔順去咗屋企附近商場睇西醫
比咗類固醇藥膏搽
又口服食藥 有抗生素 類固醇藥

過咗一排之後好似又好返啲
個身冇咁痕
但係臉上面
上下眼皮位置成日都係紅腫 痕 損左
之前搽對類固醇藥膏以為可以好返
結果隔咗一排之後又起返
日日起身望到自己2隻眼又紅又腫又痕 損晒

就喺度諗會唔會好唔到
出街又怕比人望
又唔知點樣先可以好返
又唔敢日日都搽類固醇藥膏係臉上
但唔搽起身之後仲嚴重

大家有冇啲咩方法可以幫下

兩者相輔相成 心理健康同壓力對改善濕疹好撚重要

利申：二十年

係香港天氣同空氣差 又濕又焗 去到外國就冇乜事 或者試下搵致敏源 不過都唔係咁易搵 成日戒口又唔開心 點可能成世都唔食先得架
唔好比咁多壓力自己就最緊要 次次出得勁就係壓力太大嘅時候

睇左咁多年都接受左 最多咪搽下類固醇頂住先

陰公，上環東華醫院劉漢長中醫師專睇濕疹，我中學俾佢醫，keep 住飲中葯一兩年，斷左最嚴重既乾燥問題，e 家每年正係冬天睇食一個月，皮膚無晒甩皮，無起粉，無乾燥，但係要做多d 運動流汗

濕疹多數有腸胃問題+寒底
之前試過中醫,針灸,搽藥膏都冇用 痕到訓唔到 生無可戀咁
我最後飲左一隻清腸胃既野飲 屙左d勁臭既屎
之後減輕左好多 冇痕
有興趣可以留tg

之前睇過人哋話搵致敏源係去做測試
我都有諗過戎口
但係又忍唔住食
上網搵過見到有好多都唔食得
如果太痕都係搽下類固醇頂下

其實可以留意下邊幾樣野係特別過敏
好似我食牛特別易出事
但係唔通真係餐餐都忍口咩
見住啲人鋸扒唔通你嗌豬架啦喎

真係想知點解我成個家族得我有濕疹

恭喜

唔戒類固醇呢一世都唔會好返

最弊係我好似又冇咩食完之後特別敏感
好似樣樣都可以食

我屋企啲家族又係好似得我有濕疹

不過前幾年我堂姐有紅斑狼瘡
不過依家好返

可以點戎
之前聽過係咪有類固醇反彈 或者上癮

其實已經盡量少搽 但係頂唔順都要搽下
唔係太辛苦啦 又搲到紅哂 越搲又越痕

介糖，味精，海鮮牛肉，所有刺激性食物，要好清淡
堅持每日做運動 (就算少少都好過無)，飲兩L 水
唔好曬太陽

我之前係無忽好肉，做咗呢d起碼少咗發嘅次數，長遠改善體質，只要少發咗就會愈黎愈發得再少

我諗你都試過好多醫生啦，我又無咩好推介，但中醫慢慢真係調理到身體，就連我hormones 引發嘅豆豆都清埋因爲食濕診藥

我都明有幾難受，無論心定生理上，唯有第一個step 改善飲食着手同驗血揾致敏原先。

衣服上都隱惡揚善，有咩印特別嚴重就着d cover 到嗰d位嘅衫。我都知夏天好熱，薄薄一件cardigan 都好吖，人地見唔到爛肉，自己自信都無咁低落，呢樣好重要架都

頂住 you are not alone!

痕到想死
唔返工嗰排就冇
一返工又番發

屋企長期自己一個人，試過一次訓醒全身出曬水，啲摺位損曬，人都企唔直好撚痛苦又搵唔到人救我
又唔想call白車浪費資源，唯有自己慢慢躝過去醫院睇急症
btw心理影響返生理，盡量唔好比自己咁負面同大壓力，我都撑過左最差嘅情況

多謝你
我注意下

驗血搵致敏源可以去邊度有得做？

之前都有諗過睇中醫
因為本身我身體都係差
但又唔知邊個中醫真係有用
所以就冇去睇

同埋戎口真係好好辛苦
好似乜嘢都唔食得咁

好
我信我都一定捱得過

嚴重的話其實都係要用佢壓住先，但係之後唔好單靠類固醇，要搵中藥調理配合慢慢減少用量

試下睇黃國安?
貴但堅有用

係咪寒底我唔肯定，但我都係開左d中藥係咁屙，厲害起來一日幾次仲要係忍唔住要沖出來果隻，幾日已經feel到有效果無咁痕

心情好係會好啲 不過心情一差就會好易進入一個惡性循環

因為身體好多毒 條腸排唔哂就會係皮膚排
清下腸胃會好好多 但中藥太難飲 我揀左隻草本飲品 甜既好返好多 可以話斷尾咁濟

我有廿幾年，近排好啲係因為有做運動同飲食清淡啲。最緊要排毒。加油呀！我都試過口腫面腫返工，如果真係頂唔順就請病假，對自己好啲，心情好啲，人都健康啲。

真係有用？

有 治本先有用 一直覺得西醫係治標 搽野撳住啲症狀冇用
當你屙左d好臭好黑既屎既時候就知自己身體原來咁多毒
我試過哂死海鹽 針灸都冇用
類固醇就冇試 因為有朋友搽完d皮膚返唔到轉頭 好似好硬咁同暗沉

加油呀清！！ 我係之前太大壓力 又亂食野 濕疹上面
跟著自己戒口 睇中醫 同運動 就好左dd 雖然而加有時都會有一達出水 不過已經好感恩無上面 巴打加油呀💪

*絲打

我諗一般診所醫院都有？我之前食物敏感入醫院佢幫我check 埋。不過致敏原係會轉，我諗無咩大問題都幾年check 一 check !

中醫好有用，不過係持久戰，心理上同金錢上都係。如果好似依家你咁急切就 why not both 中西醫。到你無岀水無爛肉就淨係繼續飲中藥調理落去。問吓身邊人有無相熟中醫，揾個夾兼唔拖長醫都好重要，特別係你未睇過

辛苦架，𣎴過你唔食我頭先suggest 嗰d兩個禮拜包你有改善。其實你睇中西醫都會suggest 唔好食呢d. 真係唔習慣咪每日改小小，make a progress 都好

我識人搽類固醇搽到斷尾 師兄點睇

我前排都係咁
食咗抗生素同類固醇藥感覺好快好返
但係感覺之後又會發返

有用？

苦藥一早習慣左，苦瓜直接成碟食都得

btw可唔可以介紹隻飲品比我

可以 你留tg

濕疹、類固醇反彈/上癮、紅皮症、戒斷類固醇/免疫抑制劑

濕疹、類固醇反彈/上癮、紅皮症、戒斷類固醇/免疫抑制劑（二）

巴打我都想要

我都想知唔該爸打

查到過敏原係好重要，有時食過敏藥好過用類固醇抑制
利申：類固醇用過量皮膚脂肪分離，手臂同肚腩會出現啲大肚婆紋

管理情緒 + 正確保濕（時機，產品，份量） + 唔好R+ 正確使用處方藥物 (次數，強度，份量，停藥時機）+ 少食成份不明食物 + 唔好試偏方（尤其成份不明成藥）

咩叫正確自己俾心機google 同問專業人士（ 唔係 fd / 同事 / 老母 / 姨媽姑姐，佢地唔撚識的）

利申： 10年+ 睇過中西醫 臉 身 四 肢都 出過水泡 甩過皮 乾到出過蛇皮紋 超過兩年冇睇西醫，每幾個月會補充少量藥膏看門口

中醫幫助都大？

感激

可唔可以share埋畀我 thanks

我自己就全身濕疹30幾年啦，最重要就係保濕同狂做運動，戒口，你無辦法完全醫好佢，不過你身體好可以令到佢好少明顯咁發出黎

另外，有人或者廣告會同你講食左啲咩會好，例如改善免疫力或者排毒之類，又或者有個神醫醫好左隔離陳太個姐妹個仔，叫你去試吓，通常都係昆你，平時你唔會上當，不過發緊果陣意志力會好薄弱，總之要記住係唔會有捷徑唔會有仙丹，你係要付出比較多去改化自己，仲要持之以恆，我自已心態都係以活得比其他人健康，強壯為目標，總之只能靠自己

link入面話有止痕藥食。。邊到搵
極嚴重患者

西梅汁？
定係要自己煲

藥房 通常買治敏速/telfast

利申無濕疹 不過之前有排食生酮 聽唔小人食生酮後濕疹有改善 如果覺得生酮唔啱你可以試下低碳飲食先 希望幫到你

唔係出面買 茶粉沖開就飲得

你一下就停 唔聽醫生講緊係反彈啦
類固醇係要慢慢減輕個用量 無論食同搽 跟本就係啲人冇正確咁用類固醇

好細個個陣阿媽捉我去測致敏原測試
話我最主要係糖定醣唔食得
細個好鍾意夾糖...
之後就戒左糖 唔係戒到盡既不過有得減就減
so far知自己咩致敏就好快見到效果
以前仲會定時定候去醫院覆診拎類固醇藥膏
而家無去好多年了 連藥膏都無茶
戒口 多飲水 唔R佢
我會盡量濕疹部位保持乾爽
濕疹都幾矛盾 又要保濕又要乾爽
屈臣氏有賣cold cream 好似三十幾蚊 醫院都係比cold cream我
單純保濕cream 不過略油
訓教之前茶完我會拍多層爽身粉再訓

出黎做野之後貪靚去左gel甲
厚厚地R起碼好過原來指甲刀片咁利
當然整甲會愈整愈薄但我都建議整既

加油💪🏻濕疹既每個stage我都經歷過

我見好多人都話戎甜嘅嘢
我自己係好鍾意食

Want too 好絕望
Tg hellobaaba
好人一生平安

你以家點？

比起最差嘅時候，依家唔會損手爛腳，冇再出水
唔影響生活同返工，但未完全好曬

著純棉衫，唔好包到實一實，焗到出汗仲辛苦
定期吸塵單，要買部HEPA級數同有吸塵單頭既吸塵機，因為甩得皮多，更多塵蟎，
相信我，你跟住做一定會有改善
我依家改埋用手工皂洗頭沖涼，更大改善

利申：至少有左20年

同意，真係好多吸血鬼吸濕疹患者既錢

介糖唔只對濕疹患者好
更可減慢衰老，
飲得多可樂既人係特別快殘

聽到邊度啲產品好
邊個醫生有用
或者食啲咩好
就會好自然想試吓
但其實自己都唔知係咪真係有效

我都試過好多
試下無壞既

總之呢個唔係錢解決到嘅問題

同意，所以我從食同用既入手改善，而唔係食藥

C 打你而家訓成點?
我覺得我同你之前個POST 差唔多
成日都訓得差